1. Ключові слова var, let і const.

Змінній, оголошеній за допомогою ключового слова const можна присвоїти значення тільки один раз, його не можна змінити.

Така змінна є, фактично,  константою.

var, let - дозволяють змінювати значення змінної.

Змінні let  та  const видно тільки після оголошення.

Змінні var  існують і до оголошення і дорівнюють undefined.

var - ігнорує блок.

2. var - зустрічається в старих скритах.

Застарівший спосіб оголошення змінної.